Весь покрытый зеленью, абсолютно весь, 
Остров невезения в океане есть, 
Остров невезения в океане есть, 
Весь покрытый зеленью, абсолютно весь!
Там живут несчастные люди-дикари, 
На лицо ужасные, добрые внутри. 
На лицо ужасные, добрые внутри, 
Там живут несчастные люди-дикари.
Что они ни делают, не идут дела, 
Видно, в понедельник их мама родила! 
Видно, в понедельник их мама родила, 
Что они ни делают, не идут дела!
Крокодил не ловится, не растёт кокос, 
Плачут, богу молятся, не жалея слёз. 
Плачут, богу молятся, не жалея слёз,
 — Крокодил не ловится, не растёт кокос!
Вроде не бездельники, и могли бы жить, 
Им бы понедельники взять и отменить! 
Им бы понедельники взять и отменить, 
Вроде не бездельники, и могли бы жить!

Рассказывают, что императрица Екатерина Вторая обычно вставала рано, в 6 часов, и два часа каждое утро читала и писала. Потом она работала — решала государственные вопросы. Потом обедала, а после обеда приказывала читать ей вслух. Вечером она отдыхала, любила играть в бильярд. Обычно Екатерина рано шла спать.
Императрица любила театр и праздники. В воскресенье она устраивала бал во дворце, в понедельник смотрела французскую комедию, в среду — русскую комедию, в четверг смотрела трагедию или слушала французскую оперу, а в пятницу устраивала маскарад.

- Добрый день!
- Здравствуйте!
- Мне нужны тёплые зимние ботинки.
- Зимние?! Но сейчас лето!
- Я же вам сказал: я хочу купить тёплые ботинки. Я еду в Сибирь.
- А, ясно. Какой у вас размер?
- Я ношу 45-ый.
- Вот, смотрите. Есть такие, итальянские.
- Итальянские? А они тёплые? Можно примерить?
- Пожалуйста.
- Очень удобные. Беру! Сколько они стоят?
- Две тысячи четыреста пятьдесят. Носйте на здоровье!
- Здравствуйте, у вас есть карта Петербурга?
- Пожалуйста, 82.50. Вам на английском?
- Нет, на русском. Там есть план метро?
- Да, конечно.
- Спасибо. До свидания!
- Добрый день! Меня интересует русская музыка. Что вы рекомендуете послушать?
- Вы больше любите классику, фольклор йли рок?
- Только не рок! Я хочу что-нибудь традиционное, сувенир из России.
- Тогда вот Чайковский, Мусоргский, а вот «Золотое кольцо» — это русский фольклор.
- Я беру все три. Сколько это стоит?
- Двести семьдесят рублей. Приходите ещё!